(曾支持香港示威) 美國議員John Lewis病逝

美國民權運動領袖、民主黨國會眾議員劉易斯（John Lewis）前日（周五）深夜病逝，終年80歲。美國朝野紛紛悼念，總統特朗普周六下令下半旗致哀。
....
去年香港反送中運期間，劉易斯曾拍片讚揚香港示威者堅守信念，爭取人權及自由。他在片中自言在其抗爭路上，試過被打、被捕、多次入獄，但美國今天變得不一樣，已有所改進。前香港眾志創黨主席兼前立法會議員羅冠聰周六發文，「願劉易斯議員安息。感謝你的支持，感謝你的行動主義，感謝你的教導」。

劉易斯是非洲裔美國人，1940年2月生於美國南部亞拉巴馬州。在上世紀60年代美國反種族隔離運動中，他曾擔任學生非暴力協調委員會主席，1963年8月與美國黑人民權運動領袖馬丁路德金（Martin Luther King）等人共同組織了「向華盛頓進軍」大遊行活動。劉易斯1987年在喬治亞州當選民主黨國會眾議員，一直連任至去世前。2019年12月，他確診罹患胰腺癌。

羅冠聰的悼念文

咩病 武肺？

胰腺癌

推

"一直連任至去世前。2019年12月，他確診罹患胰腺癌。"

RIP

胰腺癌好辛苦
同埋都頂到7個幾月咁勁...

手足一路好走

RIP手足

手足John Lewis一路好走

感謝支持 願祝福其來世

願手足John Lewis一路好走

我覺得叫人前輩好啲
咁尊重啲

手足似同輩

rip

呢個post 真係要 手足

手足

手足與前輩都無所謂, 帶住敬重既心就得

相信John Lewis都唔介意

祝一路好走

Pishhhhh

Rip

重要既係善念

R.I.P

手足

RIP

多謝你

R.I.P.

Push

支持我哋嘅人一個一個咁走咗

要珍惜跟手足相處既時間

Rest in peace, Mr Lewis.

呢啲就真·人權鬥士
RIP

多謝你

好人一世平安？

有咩可以做

80歲 算係咁 手足rip

RT + 多謝手足, 祝願手足一路好走

rip 一路好走

RIP
為民主奮鬥到最後

上twitter同佢講聲RIP同多謝佢支持香港啦

啲老嘢阻住後生仔上位

May you rest in peace,Mr Lewis.

No

respect

祝John Lewis一路好走

Rip
呢個世界 好人幾時先有好報

推願榮光歸香港

屌

尋日好似已經新聞有賣
Rip

Rest in Power

Retweet

係唔係俾誠哥買起左個個john lewis?

John Lewis 係一個好出名嘅平權領袖，常年Martin Luther King在生嗰陣時已經有名。喺Twitter 打國際線嘅手足講番句好話，會對香港有幫助